\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{graphicx}


\title{GPM4 - UE1}
\author{Lukas Schaubmayr \\ Sabine Bruckner}


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\chapter{Fragen}
\subsubsection{Was ist Anstoß bzw. Auslöser des Prozesses?}
Vertriebsleiter bekommt Anfragen von Kunden.
\subsubsection{Womit endet der Prozess?}
Sachbearbeiter M verschickt die Ausgangsrechnung an den Kunden.
\subsubsection{Wer ist/sind Kunde(n)?}
Irgendwelche Unternehmen (zb. Ersatzteilhändler, Werkstätten)
\subsubsection{Worin liegt der Nutzen des Prozesses für den Kunden?}
Vertriebsleiter kümmert sich persönlich um die Anfragen
\\Kunde bekommt Waren.
\subsubsection{Woran kann man messen, wie gut dieser Prozess ist?}
\begin{itemize}
	\item Durchlaufzeit
	\item Anzahl der zu durchlaufenden Zustände(Stationen)
\end{itemize}
\subsubsection{Aus welchen Tätigkeiten besteht der Prozess?}
\begin{enumerate}
	\item Vertriebsleiter bekommt Kundenanfrage
	\item Sachbearbeiter A erstellt Angebot
	\item Vertriebsleiter kontrolliert Angebot
	\item Kunde erteilt Auftrag
	\item Sachbearbeiter C prüft Auftrag
	\item Sachbearbeiter D erfasst Auftrag im System
	\item Vertriebsleiter sieht und erteilt Auftrag Freigabe
	\item Kunde bekommt Auftragsbestätigung
	\item Auftragsfreigabe wird an Leiter der Logistikabteilung gesendet
	\item Logistikunternehmer entscheidet ob Produkt
	\begin{itemize}
		\item aus dem Lager genommen werden kann,
		\item selbst produziert oder
		\item beschafft werden muss.
	\end{itemize}
	\subitem Bei Unklarheiten Nachfrage bei Geschäftsführung
	\item Lagerleiter erhält Auftrag, Material auszuliefern
	\subitem Ist der Lagerleiter nicht im Betrieb wird der Auftrag am nächsten Werktag einem Sacharbeiter weitergeleitet
	\item Sachbearbeiter H entnimmt Teil aus Lager und versendet diesen an den Kunden.
	\item Sachbearbeiter H prüft Teileverfügbarkeit und bestellt bei Bedarf neue Teile
	\item Sachbearbeiter H übermittelt Materialentnahmeschein an Vorgesetzten.
	\item Vorgesetzter überprüft Entnahmeschein und übermittelt ihn an den Leiter des Rechnungswesens
	\item Leiter des Rechnungswesens gibt Beleg an Leiter der Buchhaltung weiter
	\item Leiter der Buchhaltung gibt Beleg an Sacharbeiter M weiter
	\item Sachbearbeiter M erstellt Auftragsrechnung und verschickt diese an den Kunden
\end{enumerate}

\subsubsection{Was braucht man für diesen Prozess (Input)?}
Produktanfrage des Kunden (Telefon, Mail, Post)
\subsubsection{Was wird entlang dieses Prozesses an Output erzeugt?}
\begin{itemize}
	\item Produkt
	\item Angebot
	\item Auftragsbestätigung
	\item Auftragsfreigabe
	\item Wenn Material benötigt Nachbestellungsschein
	\item Materialentnahmeschein
	\item Beleg
	\item Auftragsrechnung
\end{itemize}

\chapter{Istanalyse}
\section{Organigramm}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Organigramm.png}
	\caption{Organigramm}
\end{figure}

\section{Prozess}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Prozess1.png}
	\caption{Prozess Teil 1}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Prozess2.png}
	\caption{Prozess Teil 2}
\end{figure}
\chapter{Schwachstellenanalyse}
\begin{itemize}
	\item Kontrolle des erstellten Angebotes von Sachbearbeiter A durch Vertriesbsleiter unnötig \texttt{->} unnötige Wartezeit bis Kunde Angebot erhält
	\item Sachbearbeiter C kann Aufgaben von Sachbearbeiter D übernehmen
	\item Unnötige Überprüfung und Freigabe durch Vertriebsleiter da Kunde den Auftrag bereits erteilt hat
	\item Auftragsfreigabe muss nicht an Logistikleiter gehen, kann auch von anderen Logistikmitarbeiter bearbeitet werden (In diesem Beispiel sind keine weitern Arbeiter der Logistikabteilung angeführt)
	\item Nachfrage bei Unklarheiten soll bei Logistikleiter erfolgen und nicht bei der Geschäftsführung
	\item Auftrag muss nicht direkt an Lagerleiter gesendet werden da dieser den Auftrag sowieso an Sachbearbeiter H weiterschickt. Anfrage kann an beliebige Lagermitarbeiter gesendet werden.
	\item Beleg kann an beliebige Mitarbeiter des Rechnungswesen erfolgen, nicht unbedingt dessen Leiter
	\item Beleg kann an beliebige Mitarbeiter des Buchhaltung erfolgen, nicht unbedingt dessen Leiter
\end{itemize}
\chapter{Sollkonzeption}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Prozess3.png}
	\caption{Sollprozess Teil 1}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Prozess4.png}
	\caption{Sollprozess Teil 2}
\end{figure}	
\end{document}